========================================
1/2 Calculs de déterminants
========================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-vérifiée-green.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction vérifiée

Pour :math:`A_1`, il n'y a pas de zéros donc même si la matrice est petite,
on va préférer faire le calcul avec GAUSS.

.. math::

		\begin{pmatrix}
		1 & 2 & 3 \\
		2 & 3 & 4 \\
		3 & 4 & 5
		\end{pmatrix}
		\Leftrightarrow^{L_2  \leftarrow  L_2 + -2*L_1 } \begin{pmatrix}
		1 & 2 & 3 \\
		0 & -1 & -2 \\
		3 & 4 & 5
		\end{pmatrix}
		\Leftrightarrow^{L_3  \leftarrow  L_3 + -3*L_1 }
		\\
		 \begin{pmatrix}
		1 & 2 & 3 \\
		0 & -1 & -2 \\
		0 & -2 & -4
		\end{pmatrix}
		\Leftrightarrow^{L_3  \leftarrow  L_3 + 2*L_2 } \begin{pmatrix}
		1 & 2 & 3 \\
		0 & -1 & -2 \\
		0 & 0 & 0
		\end{pmatrix}

.. note::

	Je m'arrête ici car je remarque qu'il y a un zéro dans la diagonale, on aura
	:math:`det(A_1) = x * y * 0 = 0` à la fin, donc la matrice n'est pas inversible.


Pour :math:`A_2`, il y a des zéros et la matrice n'est pas trop grande, on pourrait donc
utiliser le calcul par développement. Cependant, on voit de façon quasiment évidente qu'il
suffit de permuter les lignes pour obtenir la matrice échelonnée réduite donc on utilise GAUSS.

.. math::

		\begin{pmatrix}
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 0 & 1 \\
		0 & 0 & 1 & 0
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L1  \leftrightarrow L2}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 0 & 1 \\
		0 & 0 & 1 & 0
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L3  \leftrightarrow L4}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 1 & 0 \\
		0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}

.. note::

	Le déterminant est 1*1*1*1 = 1. On a échangé les lignes deux fois
	donc on fait 1*(-1)^2 = 1 donc le déterminant vaut 1 ce qui est différent de 0 donc la matrice
	est inversible.


Pour :math:`A_3`, on peut faire par GAUSS pour pas développement, on va faire par développement
car la matrice est petite, cependant on va d'abord réécrire la matrice sans les coefficients
binomiaux (voir :ref:`bric`).

.. math::

		\begin{pmatrix}
		1 &  C_n^1  & C_n^2 \\
		1 & C_{n+1}^{1} & C_{n+1}^{2} \\
		1 & C_{n+2}^{1} & C_{n+2}^{2}
		\end{pmatrix}
		=
		\begin{pmatrix}
		1 &  n  & \frac{n(n-1)}{2} \\
		1 & n+1 & \frac{n(n-1)}{2} \\
		1 & n+2 & \frac{(n+2)(n-1)}{2}
		\end{pmatrix}

On réalise ensuite le calcul par développement sur la 3e colonne.

.. math::

		{\color{red}+} \frac{n(n-1)}{2} * \begin{bmatrix}
		1 & n+1 \\
		1 & n+2
		\end{bmatrix} {\color{red}-}
		\frac{n(n-1)}{2} * \begin{bmatrix}
		1 & n \\
		1 & n+2
		\end{bmatrix} {\color{red}+}
		\frac{(n+2)(n-1)}{2} * \begin{bmatrix}
		1 & n \\
		1 & n+1
		\end{bmatrix}


or

.. math::

		\\

		det(\begin{bmatrix}
		1 & n+1 \\
		1 & n+2
		\end{bmatrix}) = 1*(n+2)-1 *(n+1) = n+2-n-1=1

		\\

		det(\begin{bmatrix}
		1 & n \\
		1 & n+2
		\end{bmatrix}) = 1*(n+2)-1 *n = n+2-n=2

		\\

		det(\begin{bmatrix}
		1 & n \\
		1 & n+1
		\end{bmatrix}) = 1*(n+1)-1 *n = n+1-n=1

Donc

.. math::

		{\color{red}+} \frac{n(n-1)}{2} {\color{red}-}
		\frac{2n(n-1)}{2} {\color{red}+}
		\frac{(n+2)(n-1)}{2} = \frac{n^2-n - 2n^2 + 2n + n^2 - n + 2n -2}{2}
		\\
		= \frac{2n -2}{2}

.. note::

	La matrice suivante est inversible si n est différent de 1.

Pour :math:`A_4`, on utilise l'astuce (:ref:`matrix_astuce`) du determinant
car le sommet haut gauche vaut 1 et sa ligne ne contient que de zéros.
Je choisi d'utiliser le calcul par development.

.. math::

		 a * det(\begin{pmatrix}
		1 & -1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix} )
		-
		a^2 * det( \begin{pmatrix}
		-1 & -1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix} )
		+
		a^3 * det(\begin{pmatrix}
		-1 & 1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix})

Sachant que

.. math::

		det(\begin{pmatrix}
		1 & -1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix} ) = 2
		\\
		det(\begin{pmatrix}
		-1 & -1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix} ) = 0
		\\
		 det(\begin{pmatrix}
		-1 & 1  \\
		1 & 1
		 \end{pmatrix}) = -2

On a alors

.. math::

	\color{red}{+} a * 2 \color{red}{-} a^2 * 0 \color{red}{+} a^3 * -2
	= 2a -2a^3 = 2(a-a^3) = 2a(1^2-a^2)=2a(1+a)(1-a)

Donc c'est inversible lors que ni :math:`2a=0`, ni :math:`(1+a)=0`, ni :math:`(1-a)=0`
donc si :math:`a \notin \{0,-1, 1\}`

|

**Crédits**
	* Quentin RAMSAMY--AGEORGES (étudiant à l'ENSIIE)