========================================
2/2 Calculs de matrices inverses
========================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-vérifiée-green.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction vérifiée

Pour :math:`A_1`, on va faire via un calcul par développement.

.. math::

		+ 3 * det(\begin{pmatrix}2&3\\1&3\end{pmatrix})
		- 4 * det(\begin{pmatrix}1&2\\1&3\end{pmatrix})
		+ 4 * det(\begin{pmatrix}1&2\\2&3\end{pmatrix})
		= 3 * 3 - 4 * 1 + 4 * -1
		= 1 \\ donc \ inversible

Ensuite on va calculer l'inverse via la comatrice.

.. math::

		\frac{1}{1} *
		\begin{pmatrix}
		+ det(\begin{pmatrix}3&4\\3&4\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}2&4\\1&4\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}2&3\\1&3\end{pmatrix}) \\
		- det(\begin{pmatrix}2&3\\3&4\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}1&3\\1&4\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}1&2\\1&3\end{pmatrix}) \\
		+ det(\begin{pmatrix}2&3\\3&4\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}1&3\\2&4\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}1&2\\2&3\end{pmatrix}) \\
		\end{pmatrix}^t

.. math::

		= \frac{1}{1} *
		\begin{pmatrix}
		+ 0 & - 4 & + 3 \\
		- -1 & + 1 & - 1 \\
		+ -1 & - -2 & + -1
		\end{pmatrix}^t
		= 1 *
		\begin{pmatrix}
		0 &- 4 &3 \\
		1 & 1 & - 1 \\
		-1 & 2 & -1
		\end{pmatrix}^t
		\\ =
		\begin{pmatrix}
		0 & 1 & -1 \\
		-4 & 1  & 2  \\
		3 & -1 & -1
		\end{pmatrix} = A_1^{-1}

Pour :math:`A_2`, on va calculer le déterminant et en même temps l'inverse en utilisant GAUSS
(on met à gauche notre matrice, à droite l'identité et on cherche à obtenir l'identité à gauche,
mais on fait chaque opération sur les deux matrices).

.. math::

		\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 1 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 1  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 1  \mid  0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L3  \leftarrow L3 - L4}
		\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 1 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & -1\\
		0 & 0 & 0 & 1  \mid  0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L2  \leftarrow L2 - L3}
		\\
		\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & -1 & 1\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & -1\\
		0 & 0 & 0 & 1  \mid  0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		\Leftrightarrow^{L1  \leftarrow L1 - L2}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & -1 & 1 & -1\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & -1 & 1\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & -1\\
		0 & 0 & 0 & 1  \mid  0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}

.. note::

	Le déterminant vaut 1 (1*1*1*1=1) donc inversible (car != 0) et la matrice inverse est :
	:math:`A_2^{-1}=\begin{pmatrix}1 & -1 & 1 & -1\\0 & 1 & -1 & 1\\0 & 0 & 1 & -1\\0 & 0 & 0 & 1\end{pmatrix}`

Pour :math:`A_3`, on va utiliser le calcul par développement car la matrice est petite et il y a
quelques 0 mais pas trop.

.. math::

		2 *
		det(\begin{pmatrix}
		1 & 0 \\
		0 & 0
		\end{pmatrix})
		- 3 *
		det(\begin{pmatrix}
		2 & 1 \\
		0 & 0
		\end{pmatrix})
		+ 1 *
		det(\begin{pmatrix}
		2 & 1 \\
		1 & 0
		\end{pmatrix})
		= 2*0-3*0+1*-1 = -1 \\
		donc \ inversible

On calcule via la comatrice la matrice inverse.

.. math::

		\frac{1}{-1} *
		\begin{pmatrix}
		+ det(\begin{pmatrix}1&0\\0&0\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}3&0\\1&0\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}3&1\\1&0\end{pmatrix}) \\
		- det(\begin{pmatrix}2&1\\0&0\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}2&1\\1&0\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}2&2\\1&0\end{pmatrix}) \\
		+ det(\begin{pmatrix}2&1\\1&0\end{pmatrix}) &
		- det(\begin{pmatrix}2&1\\3&0\end{pmatrix}) &
		+ det(\begin{pmatrix}2&2\\3&1\end{pmatrix}) \\
		\end{pmatrix}^t
		\\ =
		-1 * \begin{pmatrix}
		0&0&+-1\\
		0&+-1&--2\\
		+-1&--3&+-4
		\end{pmatrix}^t
		=
		\begin{pmatrix}
		0&0&1\\
		0&1&-2\\
		1&-3&4
		\end{pmatrix}^t
		=
		\begin{pmatrix}
		0&0&1\\
		0&1&-3\\
		1&-2&4
		\end{pmatrix}

Pour :math:`A_4`, on va calculer le déterminant et en même temps l'inverse en utilisant GAUSS
comme pour :math:`A_2`.

.. math::

		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		d & c & b & a  \mid  0 & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L_4  \leftarrow L_4 + -d*L_1}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & c & b & a  \mid  d & 0 & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L_4  \leftarrow L_4 + -c*L_2}
		\\
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & b & a  \mid  -d & -c & 0 & 1
		\end{pmatrix}
		 \Leftrightarrow^{L_4  \leftarrow L_4 + -b*L_3}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & a  \mid  -d & -c & -b & 1
		\end{pmatrix}
		\\
		 \Leftrightarrow^{L_4  \leftarrow L_4 * \frac{1}{a}}
		\begin{pmatrix}
		1 & 0 & 0 & 0  \mid  1 & 0 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0 & 0  \mid  0 & 1 & 0 & 0\\
		0 & 0 & 1 & 0  \mid  0 & 0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 0 & 1  \mid  \frac{-d}{a} & \frac{-c}{a} & \frac{-b}{a} & \frac{1}{a}
		\end{pmatrix}

.. note::

	Le déterminant vaut 1 (1*1*1*1=1) donc inversible (car != 0) et la matrice inverse est :
	:math:`A_4^{-1}=\begin{pmatrix}1 & 0 & 0 & 0\\0 & 1 & 0 & 0\\0 & 0 & 1 & 0\\\frac{-d}{a} & \frac{-c}{a} & \frac{-b}{a} & \frac{1}{a}\end{pmatrix}`