================================
Calcul de dérivées
================================

1. :math:`x \mapsto cos(x) exp(2x)`
--------------------------------------

On a f(x) = a*b donc f'(x) = a'b + ab' donc on a

.. math::

		cos(x)'exp(2x)+cos(x)exp(2x)'
		\Leftrightarrow
		-sin(x)exp(2x)+cos(x)* 2 * exp(2x)

L'ensemble de dérivation est

	* sin(x) = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`
	* exp(x) = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`
	* cos(x) = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`

Donc :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`.

2. :math:`x \mapsto ln(1+x^2)`
--------------------------------------

La dérivée de ln(u) est u\'/u.

.. math::

		ln(1+x^2)'
		\Leftrightarrow
		\frac{2x}{1+x^2}

L'ensemble de dérivation est

	* :math:`\frac{2x}{1+x^2} = \text{]-$\infty $;+$\infty $[}`

Donc :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`.

3. :math:`x \mapsto exp(-x^2)`
--------------------------------------

La dérivée de exp(u) est u\'exp(u).

.. math::

		exp(-x^2)
		=
		-2x*exp(-x^2)

L'ensemble de dérivation est

	* exp(-x^2) = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`
	* -2x = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`

Donc :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`.

4. :math:`x \mapsto x^x`
--------------------------------------

On réécrit :math:`x^x` comme exp(x ln(x)).

.. math::

		exp(x ln(x))'
		\Leftrightarrow
		(1+ln(x)) * exp(x ln(x))
		\Leftrightarrow
		(1+ln(x)) * x^x

L'ensemble de dérivation est

	* x^x = :math:`\text{]-$\infty $;+$\infty $[}`
	* ln(x) = :math:`x \gt 0`

Donc :math:`x \gt 0`.