================================
2. Intégration par parties
================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-vérifiée-green.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction vérifiée

Calculer les valeurs des intégrales suivantes en utilisant la technique d’intégration par parties.

1. :math:`\int_{1}^{e} x\ln{x}\ dx`
--------------------------------------

.. math::

		\text{on pose u=ln(x) et v'=x. On a u'=$\frac{1}{x}$ et v=$\frac{x^2}{2}$} \\
		\begin{bmatrix}\ln(x) * \frac{x^2}{2}\end{bmatrix}_{1}^{e} - \int_{1}^{e} \frac{1}{x} \frac{x^2}{2} \ dx \
		\Leftrightarrow
		\frac{e^2}{2} - \begin{bmatrix} \frac{x^2}{4} \end{bmatrix}_{1}^{e}
		\Leftrightarrow
		\frac{e^2}{2} - (\frac{e^2}{4} - \frac{1}{4}) = \frac{e^2 + 1}{4}

2. :math:`\int_{0}^{1} x^2e^{1-x}\ dx`
----------------------------------------

.. math::

		\text{on pose u=$x^2$ et v'=$e^{1-x}$. On a u'=$2x$ et v=$-e^{1-x}$} \\
		\begin{bmatrix}x^2 * -e^{1-x} \end{bmatrix}_{0}^{1} - \int_{0}^{1} 2x * -e^{1-x} \ dx
		\\
		\begin{bmatrix}x^2 * -e^{1-x} \end{bmatrix}_{0}^{1} - \int_{0}^{1} -2 * x *e^{1-x} \ dx
		\\
		-1 - \begin{bmatrix} -2 (-e^{1-x} - e^{1-x}*x) \end{bmatrix}_{0}^{1} \\
		= -1 - (4+2e) = -5-2e

3. :math:`\int_{0}^{\frac{\pi}{3}} x^2cos(3{x})\ dx`
-------------------------------------------------------------

.. math::

		\int_{0}^{\frac{\pi}{3}} x^2cos(3{x})\ dx \\

		\text{on pose u=$x^2$ et v'=cos(3x). On a donc u'=2x et v=$\frac{sin(3x)}{3}$ } \\

		\begin{bmatrix} x^2 *  \frac{sin(3x)}{3}\end{bmatrix}_{0}^{\frac{\pi}{3}} - \int_{0}^{\frac{\pi}{3}} 2x *   \frac{sin(3x)}{3} \ dx \\

		\Leftrightarrow
		0 - 0 - \frac{2}{3} \int_{0}^{\frac{\pi}{3}} x *   sin(3x) \ dx \\

		\text{on pose t=$x$ et w'=sin(3x). On a donc t'=1 et w=$\frac{-cos(3x)}{3}$ } \\

		\Leftrightarrow

		\frac{2}{3} (\begin{bmatrix} -x * \frac{-cos(3x)}{3}\end{bmatrix}_{0}^{\frac{\pi}{3}} -  \int_{0}^{\frac{\pi}{3}} sin(3x) \ dx) \\

		\Leftrightarrow
		\frac{2}{3} * (-\frac{\pi}{9} - \begin{bmatrix} \frac{-cos(3x)}{3}\end{bmatrix}_{0}^{\frac{\pi}{3}})

		\Leftrightarrow

		\frac{2}{3} * (-\frac{\pi}{9} -  (--\frac{1}{3} - \frac{1}{3}) ) \\

		\Leftrightarrow
		\frac{2}{3} * (-\frac{\pi}{9} -  \frac{1}{3} + \frac{1}{3}) \\

		\Leftrightarrow \frac{-2\pi}{27}

4. :math:`\int_{0}^{\frac{1}{2}} arcsin(x)\ dx`
-------------------------------------------------------------

.. math::

		\int_{0}^{\frac{1}{2}} arcsin(x)\ dx \\
		\text{on pose u=arcsin(x) et v'=1. On a donc u'=$\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$ et v=$x$ } \\
		\begin{bmatrix} arcsin(x)*x \end{bmatrix}_{0}^{\frac{1}{2}} - \int_{0}^{\frac{1}{2}} \frac{x}{\sqrt{1-x^2}} dx \\
		\Leftrightarrow
		\frac{\frac{\pi}{6}}{2} - \int_{0}^{\frac{1}{2}} \frac{x}{\sqrt{1-x^2}} dx \\

		\text{on pose w=$1-x^2$ et dw=-2xdx} \\

		\frac{\frac{\pi}{6}}{2} - \int_{0}^{\frac{1}{2}} \frac{-1x}{2\sqrt{w}} dw
		\Leftrightarrow
		\frac{\frac{\pi}{6}}{2} - \int_{0}^{\frac{1}{2}} -\frac{1}{2\sqrt{w}} dw
		\\
		\frac{\frac{\pi}{6}}{2} - \begin{bmatrix} -\sqrt{1-x^2} \end{bmatrix}_{0}^{\frac{1}{2}}
		= \frac{\frac{\pi}{6}}{2} - (1- \frac{\sqrt{3}}{2})
		= -1 + \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{\pi}{12}

**Crédits**
	* Quentin RAMSAMY--AGEORGES (étudiant à l'ENSIIE)