================================
3/3 - Changement de variable
================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-vérifiée-green.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction vérifiée

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-incomplète-yellow.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction incomplète

Question 1
-----------

:math:`\ En\ posant\ y = x^3 + 1, calculer \int_{0}^{1} \frac{x^2dx}{\sqrt{x^3+1}}`

.. math::

		\int_{0}^{1} \frac{x^2dx}{\sqrt{x^3+1}} \\
		\text{on pose y=$x^3 + 1$. donc a donc $\frac{dx}{dy}$=$(x^3 + 1)'=3x^2$. Donc $x^2dx$=$\frac{dy}{3}$ } \\
		\text{ Les bornes sont y=$1^3+1=2$ et y=$0^3+1=1$ } \\
		\int_{1}^{2} \frac{\frac{dy}{3}}{\sqrt{y}} \Leftrightarrow \int_{1}^{2} \frac{1}{3} * \frac{1}{\sqrt{y}} dy \Leftrightarrow
		\begin{bmatrix}\frac{1}{3} * 2 \sqrt{x}\end{bmatrix} ^{2}_{1}  \Leftrightarrow \frac{2(\sqrt{2}-1)}{3}

Question 2
-----------

:math:`\ En\ posant\ y = \sqrt{1+x}, calculer \int_{0}^{1} \frac{xdx}{1+\sqrt{1+x}}`

.. math::

		\int_{0}^{1} \frac{xdx}{1+\sqrt{1+x}}\\
		\text{on pose y=$\sqrt{1+x}$. donc a donc $
		\frac{dx}{dy}=x'\Leftrightarrow
		(y^2-1)'\Leftrightarrow2y$.}
		\\
		\text{Donc $dx$=$2ydy$ } \\
		\text{ Les bornes sont y=$\sqrt{1}=1$ et y=$\sqrt{2}$ } \\

		\int_{1}^{\sqrt{2}} \frac{y^2-1}{1+y} 2ydy
		\Leftrightarrow
		\int_{1}^{\sqrt{2}} \frac{(y-1)(y+1)}{1+y} 2ydy
		\Leftrightarrow
		2* \int_{1}^{\sqrt{2}} (y-1) * y\ dy \\
		\Leftrightarrow
		2* \int_{1}^{\sqrt{2}} y^2-y\ dy
		\Leftrightarrow
		\begin{bmatrix}\frac{y^3}{3} - \frac{y^2}{2}\end{bmatrix}^{\sqrt{2}}_{1}
		\Leftrightarrow \\
		2 * (\frac{2\sqrt{2}}{3} - \frac{2}{2} - (\frac{1}{3} - \frac{1}{2}))
		\Leftrightarrow
		\frac{4\sqrt{2} - 6 - 2 + 3}{3}
		\Leftrightarrow
		\frac{4\sqrt{2} - 5}{3}

Question 3
----------------------------------------------------------------------------------

:math:`\ En\ posant\ x = sh(t), calculer \int_{0}^{1} \frac{dx}{\sqrt{1+x^2}}`

...

Question 4
-------------

:math:`\ En\ posant\ y = exp(x)\ puis\ y=2tan(t), calculer \int_{\ln{2}}^{\ln{(2\sqrt{3})}} \frac{dx}{exp(x)+4exp(-x)}`

.. math::

		\int_{\ln{2}}^{\ln{(2\sqrt{3})}} \frac{dx}{\exp(x)+4\exp(-x)}\\
		\int_{\ln{2}}^{\ln{(2\sqrt{3})}} \frac{dx}{\exp(x)+4\exp(-x)}
		= \int_{\ln{2}}^{\ln{(2\sqrt{3})}} \frac{dx}{\exp(x)+4(e^x)^{-1}}
		\\ \ \\
		\text{on pose y=$\exp{x}$. donc a donc $\frac{dy}{dx}$=$exp(x)'=exp(x)=y$.
		 Donc $dx$=$\frac{dy}{y}$ } \\
		\text{ Les bornes sont y=$2$ et y=$2\sqrt{3}$ } \\ \ \\
		\int_{{2}}^{2\sqrt{3}} \frac{\frac{dy}{y}}{y+4y^{-1}}
		\Leftrightarrow^{*y}
		\int_{{2}}^{2\sqrt{3}} \frac{dy}{y^2+4} \\ \ \\

		\text{on pose y=$2\tan(t)$, donc t = artan(y/2). donc a donc $\frac{dt}{dy}$=$\frac{1}{2} * \frac{1}{1+(\frac{y}{2})^2}=\frac{2}{4+y^2}$.} \\
		\text{ Donc $\frac{dt}{2}$=$\frac{dy}{4+y^2}$ } \\
		\text{ Les bornes sont t=$\pi/3$ et y=$\pi/4$ } \\ \ \\

		\int_{\pi/4}^{\pi/3} \frac{dt}{2}
		\Leftrightarrow
		\frac{1}{2} * \begin{bmatrix}t\end{bmatrix}_{\pi/4}^{\pi/3}
		\Leftrightarrow
		\frac{1}{2} * (\pi/3 -\pi/4) = \pi/24

Question 5
---------------

:math:`\ En\ posant\ y = \frac{2x-1}{\sqrt{5}}, calculer \int_{\frac{1-\sqrt{5}}{2}}^{\frac{1+\sqrt{5}}{2}} \frac{dx}{\sqrt{1+x-x^2}}`

...

Question 6
--------------

:math:`\ En\ posant\ y = \sqrt{1+x}, calculer \int_{0}^{3} \frac{1+\sqrt{1+x}dx}{1+x+\sqrt{1+x}}`

.. math::

		\int_{0}^{3} \frac{1+\sqrt{1+x}dx}{1+x+\sqrt{1+x}}\\
		\\ \ \\
		\text{on pose y=$\sqrt{1+x}$, on a $y^2-1=x$ et $dx$=$2ydy$ } \\
		\text{ Les bornes sont y=$1$ et y=$2$ } \\ \ \\
		\int_{1}^{2} \frac{1+y * 2ydy}{1+y^2-1+y} \Leftrightarrow \int_{1}^{2}2dy - [2y]^2_1 = 4-2=2

...

**Crédits**
	* Quentin RAMSAMY--AGEORGES (étudiant à l'ENSIIE)