======================================================================
1/2 Applications aux suites définies par récurrences linéaires
======================================================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-vérifiée-green.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction vérifiée

On considère la suite :math:`(U_n)_{n \in \mathbb{N}}` définie par
:math:`\begin{cases} u_0 = 0\\u_1 = 1\\ \forall{n  \geq 2}, u_n = 5u_{n-1} - 6u_{n-2} \end{cases}`.

**Question 1**

Soit :math:`A = \begin{pmatrix}0&1\\-6&5\end{pmatrix}`. Vérifier :math:`\forall n \in \mathbb{N}^*`,
on a :math:`\begin{pmatrix}U_n\\U_{n+1}\end{pmatrix} = A \begin{pmatrix}U_{n-1}\\U_n\end{pmatrix}`

.. note::

	La question est très simple, il suffit de poser le produit et vérifier l'égalité

.. math::

	\begin{pmatrix}\color{red}{U_{n-1}}\\\color{red}{U_n}\end{pmatrix}
	\\
	\begin{pmatrix}{\color{red}0}&{\color{red}1}\\-6&5\end{pmatrix} \begin{pmatrix}{\color{red}U_{\color{red}n}}\\U_{n+1}\end{pmatrix}

On voit en rouge que :math:`U_{n-1}*0+U_n * 1 = U_n \Leftrightarrow U_n = U_n` ce qui est vrai.

Sur la même logique, on voit que :math:`U_{n-1}*-6+U_n *5 = U_{n+1}` ce qui est vrai par déduction depuis l'énoncé
car si on veut obtenir :math:`U_n` depuis cette formule, on retire -1 ce qui donne
:math:`U_{n+1-1} = U_{n-1-1}*-6+U_{n-1} *5 \Leftrightarrow U_n = -6U_{n-2} + 5U_{n-1}` qui est la formule de :math:`U_n`
dans l'énoncé.

**Question 2**

Calculer les valeurs propres de A et les espaces propres associés.

.. math::

	\begin{pmatrix}\lambda&0\\0&\lambda\end{pmatrix} -
	\begin{pmatrix}0&1\\-6&5\end{pmatrix}
	=\begin{pmatrix}\lambda-0&-1\\6&\lambda-5\end{pmatrix} =x_a
	\\
	det(x_a)= 0   \Leftrightarrow \lambda*(\lambda-5) - -1*6 = 0\\
	\Leftrightarrow \lambda^2-5\lambda+6 = 0\\
	donc\ \lambda_1 = 2 \ et \ \lambda_2=3

.. math::

		\begin{cases}y = 2x\\-6x+5y=2y\end{cases}
		\Leftrightarrow
		\begin{cases}y = 2x\\-6x=-3y\end{cases}
		\Leftrightarrow
		\begin{cases}y = 2x\\2x=y\end{cases}

Résolution en 2: :math:`\begin{pmatrix}1\\2\end{pmatrix}`

.. math::

		\begin{cases}y = 3x\\-6x+5y=3y\end{cases}
		\Leftrightarrow
		\begin{cases}y = 3x\\-6x=-2y\end{cases}
		\Leftrightarrow
		\begin{cases}y = 3x\\3x=y\end{cases}

Résolution en 2: :math:`\begin{pmatrix}1\\3\end{pmatrix}`

**Question 3**

En déduire une matrice P et une matrice diagonale D telles que :math:`A = PDP^{-1}`

.. math::

		D = \begin{pmatrix}2&0\\0&3\end{pmatrix} \\
		P = \begin{pmatrix}1&2\\1&3\end{pmatrix} \\
		P^{-1} = \begin{pmatrix}3&-2\\-1&1\end{pmatrix}

.. hint::

	On calcule :math:`P^{-1}` en utilisant l'astuce de calcul de l'inverse des matrices carrés.

**Question 4**

Grâce à la question précédente, calculer :math:`A^n` pour :math:`n \in \mathbb{N}`.

.. math::

		\begin{pmatrix}3&-2\\-1&1\end{pmatrix} \\
		\begin{pmatrix}2^{n}&0\\0&3^{n}\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}3*2^{n}&-2*2^{n}\\-3^{n}&3^{n}\end{pmatrix}=D^n*P^{-1}\\
		\begin{pmatrix}1&1\\2&3\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}3*2^{n}-3^n&-2*2^{n}+3^n\\2*3*2^{n}-3*3^n&2*-2*2^{n}+3*3^n\end{pmatrix}=P*D^n*P^{-1}=A^n\\

**Question 5**

En déduire la valeur de :math:`u_n` en fonction de n uniquement

U_n est une suite géométrique, :math:`u_n=A^n*U_0` et :math:`U_0=\begin{pmatrix}u_0\\u_1\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}0\\1\end{pmatrix}`.

Et je sais pas comment mais on trouve :math:`u_n=Sommet\ haut\ droit\ de\ la\ matrice=-2*2^{n}+3^n`.


|

**Crédits**
	* Quentin RAMSAMY--AGEORGES (étudiant à l'ENSIIE)