==============================================================
2/2 Réduction d'endomorphisme et récurrences linéaires
==============================================================

.. image:: https://img.shields.io/badge/correction-incomplète%20mais%20vérifiée-yellow.svg?style=flat&amp;colorA=E1523D&amp;colorB=007D8A
   :alt: correction incomplète mais vérifiée

Résolution de S1
--------------------------

.. math::

	S_1 \begin{cases} u_0 = 1\\u_1 = -2\\u_2 = 2\\u_{n+3} = 6u_{n+2}-11u_{n+1}+6u_{n}, pour \ n  \geq 0\end{cases}

On cherche à trouver une matrice A qui vérifie le produit suivant

.. math::

		\begin{pmatrix}
		U_{n}\\
		U_{n+1}\\
		U_{n+2}\\
		\end{pmatrix}
		\\
		A = \begin{pmatrix}
		? & ? & ? \\
		? & ? & ? \\
		? & ? & ?
		\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}
		U_{n+1}\\
		U_{n+2}\\
		U_{n+3}\\
		\end{pmatrix}
		\\
		A = \begin{pmatrix}
		0 & 1 & 0 \\
		0 & 0 & 1 \\
		6 & -11 & 6
		\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}
		U_{n+1}\\
		U_{n+2}\\
		U_{n+3}\\
		\end{pmatrix}

.. note::

	La matrice en haut indique les valeurs à disposition, et la matrice résultat équivaut aux valeur
	obtenue. La matrice A est une matrice qui nous permet d'obtenir nos nouvelles valeurs.

	Nous avons :math:`u_0, u_1, u_2` au départ soit :math:`u_n, u_{n+1} \ et \ u_{n+2}` de la matrice des valeurs à dispositions.

On calcule :math:`P, D^n, P^{-1}`

.. math::

		P = \begin{pmatrix}1&1&1\\1&2&3\\1&4&9\\\end{pmatrix} \\
		D = \begin{pmatrix}1&0&0\\0&2&0\\0&0&3\\\end{pmatrix} \\
		P^{-1} = \begin{pmatrix} 3 & -\frac{5}{2} & \frac{1}{2} \\ -3 & 4 & -1 \\ 1 & -\frac{3}{2} & \frac{1}{2} \end{pmatrix}

On calcule :math:`U_n=P*D^n*P^{-1}*U_0`.

.. math::

		\begin{pmatrix}1&1&1\\1&2&3\\1&4&9\\\end{pmatrix}*\begin{pmatrix}1&0&0\\0&2^n&0\\0&0&3^n\\\end{pmatrix} *\begin{pmatrix} 3 & -\frac{5}{2} & \frac{1}{2} \\ -3 & 4 & -1 \\ 1 & -\frac{3}{2} & \frac{1}{2} \end{pmatrix}* \begin{pmatrix}1\\-2\\2 \end{pmatrix}
		\\
		\Leftrightarrow
		\begin{pmatrix} 1 & 2^n & 3^n \\ 1 & 2^{n+1} & 3^{n+1} \\ 1 & 2^{n+2} & 3^{n+2} \end{pmatrix} * \begin{pmatrix}9\\3\\5 \end{pmatrix}
		\\
		\Leftrightarrow
		\begin{pmatrix} 9+3 \times 2^n+5 \times 3^n \\ 9+3 \times 2^{n+1}+5 \times 3^{n+1} \\ 9+3 \times 2^{n+2}+5 \times 3^{n+2} \end{pmatrix}
		\Leftrightarrow \begin{pmatrix}
		u_n\\u_{n+1}\\u_{n+2}
		\end{pmatrix}

On garde la ligne :math:`u_n= 9+3 \times 2^n+5 \times 3^n`.

Résolution de S2
--------------------------

.. math::

	S_2 \begin{cases} u_0 = 0 \\ u_1 = 3\\ u_{n+2} = u_{n+1}+2u_{n} \ pour \ n  \geq 0\end{cases}

On cherche à trouver une matrice A qui vérifie le produit suivant

.. math::

		\begin{pmatrix}
		U_{n}\\
		U_{n+1}\\
		\end{pmatrix}
		\\
		A = \begin{pmatrix}
		? & ? \\
		? & ?
		\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}
		U_{n+1}\\
		U_{n+2}
		\end{pmatrix}
		\\
		A = \begin{pmatrix}
		0 & 1 \\
		2 & 1
		\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}
		U_{n+1}\\
		U_{n+2}
		\end{pmatrix}

On calcule :math:`P, D^n, P^{-1}`

.. math::

		A = \begin{pmatrix}
		0 & 1 \\
		2 & 1
		\end{pmatrix}
		\\
		det(A) = 0   \Leftrightarrow \lambda(\lambda-1) - -1 * -2  =0 \Leftrightarrow \\
		\lambda^2-\lambda-2 = 0 \Leftrightarrow \\
		\lambda_1=-1 \ et \ \lambda_2=2 \\
		donc \ D=\begin{pmatrix}-1&0\\0&2\end{pmatrix}

.. math::

		\begin{cases}
		y=-1x\\
		2x+y=-1y
		\end{cases}
		 \Leftrightarrow
		\begin{cases}
		x=-y
		\end{cases}
		\\
		\begin{cases}
		y=2x\\
		2x+y=2y
		\end{cases}
		 \Leftrightarrow
		\begin{cases}
		2x=y
		\end{cases}
		\\
		donc \ P=\begin{pmatrix}2&2\\-1&1\end{pmatrix}
		et \ P^{-1} = \begin{pmatrix}\frac{1}{4}&-\frac{1}{2}\\\frac{1}{4}& \frac{1}{2}\end{pmatrix}

.. math::

		\begin{pmatrix}2&2\\-1&1\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}(-1)^n&0\\0&2^n\end{pmatrix}
		\begin{pmatrix}\frac{1}{4}&-\frac{1}{2}\\\frac{1}{4}& \frac{1}{2}\end{pmatrix}
		* \begin{pmatrix}0\\3\end{pmatrix}
		= \\
		\left( \begin{array}{cc} -2 & 2^{n+1} \\ 1 & 2^n \end{array} \right)
		* \begin{pmatrix}-\frac{3}{2}\\\frac{3}{2}\end{pmatrix}
		= \\
		\left( \begin{array}{c} 3+3 \times 2^n \\ -\frac{3}{2}+3 \times 2^{n-1} \end{array} \right)

On garde la ligne :math:`u_n= 3+3 \times 2^n`.

Résolution de S3
--------------------------

.. math::

	S_3 \begin{cases} u_0 = 2\\ v_0 = 1\\ U_{n+1} = U_{n}-2V_{n} \ pour \ n  \geq 0\\V_{n+1} = V_{n}-2U_{n} \ pour \ n  \geq 0 \end{cases}

Je ne sais pas faire...


|

**Crédits**
	* Quentin RAMSAMY--AGEORGES (étudiant à l'ENSIIE)